環保撚點睇 英國當局計劃停止塑膠垃圾回收

把垃圾分類、推動環保，大家可能天天都做。但在英國，出口回收垃圾愈來愈難，有環保組織更發現收集到的塑膠垃圾，未必真正被回收。眼見成效不彰，當局打算停止塑膠回收，呼籲市民把塑膠與其他垃圾一起丟棄。

英國去年消耗的塑膠包裝高達 1,100 萬噸，當中三分之二會運往海外回收，但隨著中國、馬來西亞等收緊政策，垃圾出口無門。英國當局開始關閉回收站，史雲頓市民最近率先被「勸喻」把塑膠包裝混合其他垃圾一起丟棄，修咸頓更宣布會把塑膠焚化。

環保組織擔心多年回收工作前功盡廢，與此同時，更發現當中有「水份」。出口商提供的塑膠垃圾數字，比海關的記錄多出超過 3.5 萬噸，原因是有零售商涉嫌欺詐和貪污，向出口商支付每噸折合 600 多港元費用「購買」證明，向政府申報盡了責任回收，但實際上垃圾繼續積壓。

而英國環境管理局從來沒有監察出口的垃圾是否真正被回收，還是沒被處理，污染海洋環境。出口商並且利用監管漏洞，先把垃圾運到荷蘭等歐盟國家，再非法運到遠東地區，避過申報。環境管理局知道事件後，已成立小組徹查，近三個月已有六個出口商牌照被暫停或吊銷，長遠正研究是否停止塑膠回收。

燒咗佢算啦其實

咪成功換取少用膠

我唔理,起碼我心理滿足到自己,繼續去大快活

禁晒所有膠……

香港一直都係扮回收架啦，都唔係第一日見

呢啲係依賴出口搞到本地回收產業搞唔起嘅惡果

唔係用嚟反環保話唔使回收呀 樓豬